\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\begin{document}
\author{Antonio Nardella - progetti@antonionardella.it}
\title{OCSInventory Agent Installation auf Debian GNU/Linux Geräte in einer FUSS-Umgebung}
\maketitle
\date{}

\tableofcontents

\section{Einführung}
Dieses Dokument erklärt wie man OCSInventory Agent in einer FUSS-Umgebung installiert.\newline
OCSInventory Agent wird als \texttt{.deb} Packet aus \texttt{GitLab} runtergeladen und mit \texttt{gdebi} installiert.
\newline
Das \texttt{.deb} Paket ist von Michael von Guggenberg (a.k.a. Guggi) für Debian \texttt{jessie} und \texttt{stretch} kompiliert worden.

\section{Voraussetzungen}

\begin{itemize}
  \item Internet Anbindung
  \item FUSS Server mit squid3
  \item Editor Kenntnisse (nano, vi, GNU/Emacs)
  \item OCSInventory Server Zertifikat\newline
  (Bitte wenden Sie sich an den Systemadministrator oder den Verantwortlichen für OCSInventory um das Zertifikat zu bekommen.)
  \item OCSInventory TAG zur Gruppierung der Gräte\newline
  (Bitte wenden Sie sich an den Systemadministrator oder den Verantwortlichen für OCSInventory um das TAG zu bekommen.)
\end{itemize}

\section{FUSS Server: squid3 Einstellungen}
\subsection{ACLs Einrichten}
Die Installation und das OCSInventory Agent benötigen eine Internetanbindung. Squid3 dient in einer FUSS-Umgebung als Proxy Server und muss deshalb die Verbindung zu verschiedene Dienste ermöglichen.\newline \newline
Liste der nötigen Dienste/Seiten/Domäne:

\begin{itemize}
  \item inventory.snets.it
  \item github.com
  \item gitlab.com
  \item s3.amazonaws.com
\end{itemize}

\noindent Verbindung zum FUSS-Server öffnen über SSH (Kommandozeile oder Putty) und folgende Datei mit den Editor öffnen:\newline \newline
\texttt{vi /etc/squid3/squid-added-repo.conf} \newline \newline
folgende Zeilen hinzufügen:\newline

\noindent \texttt{acl repositories url\_regex inventory.snets.it\newline
acl repositories url\_regex github.com\newline
acl repositories url\_regex gitlab.com\newline
acl repositories url\_regex s3.amazonaws.com} \newline

\noindent Schließen und speichern.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{squidAcls}
\caption{ Geänderte /etc/squid3/squid-added-repo.conf Datei}
\end{center}
\end{figure}

\noindent Den squid proxy neustarten mit:\newline \newline
\texttt{systemctl reload squid3}\newline

\section{OCSInventory Agent über Skript installieren}
\subsection{Server Zertifikat}
OCSInventory Agent benötigt ein Zertifikat für die Kommunikation mit den OCSInventory Server. Bitte wenden Sie sich beim Systemadministrator oder den Verantwortlichen für OCSInventory um das Zertifikat zu bekommen.\newline
Das Zertifikat wird mit den folgenden Skript im Ordner\newline \texttt{/usr/share/szme-fuss-fog/ocs/server.crt} erwartet. Den Ordner erstellen und das Zertifikat kopieren.\newline

\noindent\fbox{\parbox{\textwidth}{Das Zertifikat kann auch in anderen Ordnern liegen. In einem zweiten Moment die OCSInventory Agent konfiguration unter \texttt{/etc/ocsinventory/ocsinventory-agent.cfg} ändern und den korrekten Pfad bei \texttt{ca=} setzen.}}

\subsection{Bash Skript}
Zur automatisierten Installation des OCSInventory Agent steht ein Bash Skript zur Verfügung.\newline
Den Skript mit folgenden Befehl runterladen:\newline

\noindent\texttt{wget https://gitlab.com/antonionardella/szme-ocsinventoryagent/\newline raw/master/install.sh}\newline

\noindent OCSInventory Agent nutzt den TAG zur Gruppierung der Geräte. Bitte wenden Sie sich an den Systemadministrator oder den Verantwortlichen für OCSInventory um das TAG zu bekommen.\newline Dieser Skript erwartet den TAG als Argument.
z.B.: \texttt{TAG=251103}. Somit das Skript wie folgt ausführen: \newline\newline \texttt{bash install.sh 251103}\newline

\noindent Das Skript installiert die nötigen Packete wie z.B. \texttt{pciutils, smartmontools, read-edid, nmap}, lädt je nach Architektur und GNU/Debian Release das nötige \texttt{.deb} Paket runter, installiert es und setzt die Konfiguration für OCSInventory Agent fort.

\subsection{Feedback und Support}
Bei weitere Fragen oder Verbesserungsvoschläge zum Skript oder dieser Dokumentation bitte eine Issue auf GitLab öffnen:\newline\newline
\texttt{https://gitlab.com/antonionardella/szme-ocsinventoryagent/issues}

\end{document}
